逾百中小企登報拒撤機制 商會：勞顧會不代表我

撤強積金對沖再遇阻力，代表150個中小企商會的香港各界商會聯席會議今（4日）再登報發聯合聲明，表明強烈反對勞顧會未有取得商界同意前，便與政府達成共識，決定落實取消對沖，認為在內的資方委員意見不具代表性。

聯席重申港府需永續包底，與商界共同承擔責任，又否認為與五大商會「互扯貓尾」，不排除再有下一波行動。

香港各界商會聯席會議登報發聯合聲明，反對取消對沖。（陳淑霞攝）

香港各界商會聯席會議月前已聯同逾百間中小企登報表達反對立場，亦有與勞福局局長羅致光會晤表達意見，五大商會當時亦站同一陣綫，要求港府作永久承擔。不過勞顧會上月13日開會後，資方代表委員突釋出善意，勞資雙方更罕有全體會見傳媒，指已與政府達成共識，同意取消對沖，不過此舉惹來部分中小企不滿，認為未能照顧聲音。

陳其鑣否認聯席與五大商會「互扯貓尾」，又指勞顧會代表性低。（羅君豪攝）

聯席會議召集人陳其鑣認為，勞顧會僅屬諮詢組織，在內的商界委員代表性低，亦毋須強制諮詢業界， 「有少少係個人意見，佢哋自己圍內都未必問得好清楚，有些少黑箱作業。」

積金局最新數據顯示，去年全港打工仔被沖走逾43億元強積金供款，再創新高，陳反駁，整個強積金制度累積9千多億元，已發放6百億元，被抵銷金額僅佔當中5%，他又強調，「唔係沖咗，而係提早拎返筆錢。」

他認為，政府所提方案屬初步構思，特首林鄭月娥亦未落實細節，認為尚有空間改變形勢。他否認與五大商會「互扯貓尾」，又不認為會造成分裂，「咁我哋有聲音，就要表達。」

香港各界商會聯席會議登報發聯合聲明，反對取消對沖。（都市日報截圖）

自由黨立法會議員鍾國斌指，五大商會雖於勞顧會有代表角色，但不及聯席具代表性，因已累計有150個跨行業商會加入，會員數以萬計，促政府勿忽視聯席聲音，「再拖落去，已經唔係勞資問題，而係商界存亡問題。」

聯席會議秘書長沈運龍認為，今屆政府如同港英政府般短視，又指已回歸21年，政府已是永久性，不明白何以在撤對沖一事上，拒作永久承擔， 又認為初步構思難明，「連精算師、麻雀王都唔明白呢個咁嘅離地方案。」

撰文：陳淑霞

哈

對沖機制 對自己有利 有益嘛 緊係反對
無錢唔好學人做生意啦

點解唔檢討下自己先
點解人地可以自己唔可以下
發揮獅子山下精神
唔好郁d 就嗌山嗌死
咁唔捱得點出黎社會做野啊

好想知有邊百五間

商家佬咁怕蝕底

今日d商家佬真係唔捱得

根本勞方就無可能會讚成
同佢地講根本哂氣,
政府企硬推就得
反正其他政策都係咁

政府應該會夾硬去，因為樓價嗰邊一事無成，呢啲都做唔到？咁做過乜

其實可以唔洗理佢地

硬推政策出來，佢地吠一陣就無事

無錯

一人商會

家下d商家真係唔捱得嬌生慣養

[off topic] 呢張相好到題
突顯到雙方嘅衝突茅盾

政府應該send份聲明比西環篤灰

點解d藍絲唔出黎講佢地阻礙政府立法，攪亂香港

嬌生慣養唔捱得既上一代支國人
接受唔到就撤資搬去第度 (乜仲有地方好蝦過香港 )

好多都係老豆老母留落黎, 一蟹不如一蟹, 唉...